求古巴旅遊經驗

近來諗緊去古巴
上網唔多覺有香港人遊記
加上近來古巴的外交又有變化, 太舊的遊記又唔知信唔信得過
所以上來睇下有冇巴絲分享下

以下有d問題

1 我拿HKSAR，係咪美加出發的話唔洗係香港搞visa, 到時用tourist card就得? 但買機票係咪一定包一張tourist card同travel insurance?

2 美國Miami定加拿大Toronto出發方便? 用HKSAR係墨西哥去Havana係咪好煩?

2 上網睇話去到可以係公園買黑市data card, 有冇經驗分享?

3 如果我頭幾日book定hostel之後再係當地搵hostel危唔危? 大家有冇hostel介紹?

4 上網話有分比local同外國人的鋪頭, 而家仲有冇咁的規定?

5 鬼佬網見過話兌CUP冇用, 又見到中文遊記叫人兌, 其實到時用咩美金定CUP

自知好多問題, 其實唔答問題純分享都好感激

推

其實大家都係用一張唔貼落護照o既tourist card出入古巴，而卡上有visa字樣。如果你唔stopover去古巴，香港地勤好有可能問你有冇tourist card，冇就冇得入境。

部份航空公司去古巴航班包tourist card費用，但無聽過會包旅遊保險。

答得上半：多倫多重係方便少少。據知美國出境都係儀式地問你去古巴目的，係咪嗰十幾項合法目的之一啦。況且加拿大去古巴航班唔少。

唔算黑市，黃牛啫。2015年買係加50%，一小時卡賣3 CUC，電訊公司賣2 CUC。其實公園係指wifi熱點，部份大公園係wifi熱點咁囉。

民宿主通常都有人際網絡，你可以畀佢哋發辦推薦之後幾站o既住宿。

我度度都係住咁多間其中一間，冇伏啦，你可以再問。

唔覺有。

CUC。CUP少量，或1 CUC當24 CUP用，即係3 CUP就畀佢毫半CUC，唔使找當豪畀佢。你要畀對方知你係知道CUC同CUP個兌換率，唔好俾佢屈到你。

去古巴食雪茄

1. 我係墨西哥去 check in排隊時有人會派tourist card 即場俾錢填 從來都無check過我travel insurauce

2. 我覺得墨西哥去唔麻煩

3. 我果時都係book左第一日 然後問個民宿主人下一個城市既casa 佢會俾卡片你介紹你去 好多人都咁做 但我去到trinidad d casa好full 介紹果間無曬房 佢幫我問朋友 全部都full 所以我要自己揾 有d知道我係一個唔想租俾我可能因為早餐錢果d會收得一個錢 最後我係花左一日時間 逐間逐間問先揾到casa住
如果你去到間casa覺得唔鐘意一定要講 然後揾過第二間 我果時因為個民宿主人好nice 然後我又唔敢話唔鐘意 就夾硬主左 但果幾日都好影響我旅行心情

4. 我係trinidad電訊公司買上網卡係3CUC havana係2 CUC 試過排左成粒鐘隊 唔好係酒店買 貴d 實質唔記得幾多錢 不過唔洗排隊 係wifi熱點上網 有人會賣黑市上網卡1CUC

5. 我無留意喎

6. 我果時去係話用美金兌唔抵 要收額外手續費 唔知依家仲係唔係 所以我用歐元兌CUC CUP有用嫁我覺得 如果你去d當地舖頭 通常平既都收CUP 如果俾CUC佢 佢可能會找少錢俾你

咗，係「冇就連登機證都唔畀你都有之」。